\documentclass[11pt]{beamer}
\usepackage[orientation=portrait,size=A3]{beamerposter}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage{color}
\usepackage{graphicx}
\usetheme{Warsaw}
\setbeamertemplate{blocks}[rounded]%
[shadow=false]

\begin{document}
  \setbeamertemplate{footline}{} 
 \begin{frame}
  
  \begin{flushleft}
   \includegraphics[height=1.5cm]{insa-toulouse.jpg}
   \hspace{10cm}
   \small{Présentation des stages de $4^{\grave{e}me}$ année 2011-2012}
  \end{flushleft}
  \begin{beamerboxesrounded}%
   [lower=block title,%
   upper=block title,%
   shadow=false]%
   {\centering{\textsc{Comparateur/optimiseur de compilateurs, pour
   langages Ada et C}}}
  \end{beamerboxesrounded}
  \vspace{0.15cm}
  \begin{beamerboxesrounded}%
   [lower=block title,%
   upper=block title,%
   shadow=false]%
   {\centering{\textsc{Léo Sartre - 4 IR-I}}}  
  \end{beamerboxesrounded}
  
  \begin{block}{\centering{\textsc{Ecole Nationale de l'Aviation Civile}\\ \footnotesize{7 avenue EDOUARD BELIN 31055 Toulouse}}}
   \begin{center}
    \small{Nicolas \textsc{Larrieu} - nicolas.larrieu@enac.fr -
    05.62.17.43.64}\\
    \small{Antoine \textsc{Varet} - avaret@recherche.enac.fr - 05.62.17.47.48}
   \end{center}
  \end{block}
  
  \begin{block}{}
   \centering{\small{Concevoir, implémenter et valider un logiciel permettant
   d'extraire automatiquement des statistiques à propos de code source
   en langage C et Ada puis fournir une ligne de commande
   optimale pour la compilation de ce code.}}
  \end{block}
  
  \begin{block}
   \centering{\small{
   Génération de rapport: \hspace{3cm} Utilisation interactive:
   }}
    \begin{center}
     \includegraphics[width=25cm]{poster2.png}   
    \end{center}
   \small{
   \begin{itemize}
    \item L'application Metrix permet d'analyser un ensemble de fichiers source
	  (Ada ou C) et calcule automatiquement des métriques de
	  qualité et de complexité du code.
    \item Une interface conviviale permet de consulter la valeur numérique des données
	  calculées.
    \item Un module graphique permet ensuite de représenter ces métriques sous
	  forme de diagrammes de Kiviat et de Citymap (3D) ainsi que de
	  visualiser les graphflows des différentes fonctions.
    \item L'utilisateur peut enfin sauvegarder ses réglages et générer les différents
	  graphiques de manière automatique avec la possibilité de les rassembler
	  ensuite dans un rapport {\TeX}.
   \end{itemize}
   }
  \end{block}
  
  \begin{block}{}
   \centering{\small{
   \begin{itemize}
    \item Approfondissement des connaissances:
	  \begin{itemize}
	   \item Métriques de qualité et de
		 complexité de code source (métriques d'Halstead et complexité cyclomatique);
	   \item Optimisations disponibles dans GCC;
	   \item Optimisations de fonctions objectifs multicritères par algorithme génétique;
	  \end{itemize}
    \item Nouvelles connaissances:
	  \begin{itemize}
	   \item Modes de représentations originaux et efficaces;
	   \item Concepts d'IHM (GUI);
	   \item Introduction au monde de la recherche.
	  \end{itemize}
   \end{itemize}
   }}
  \end{block}
  
 \end{frame}
\end{document}
